★黑天鵝作者：比特幣是一場「失敗」，一種貨幣不應較買來的東西價格更波動

虛擬貨幣「一哥」比特幣近日破頂之際，其爭議依然不斷！因《黑天鵝效應》(The Black Swan)一書而在經濟學及投資界打響名堂的塔利布(Nassim Nicholas Taleb)稱已把持有的比特幣脫手。

塔利布周五(12)在Twitter推文中解釋，一種貨幣不應該較買來的東西價格更加波動，直言比特幣不能為商品定價，是一場「失敗(至少到目前為止)」。他在另一則推文中稱，比特幣無法作為對沖央行政策的避險工具。
而一直唱淡虛擬貨幣、被稱為「末日博士」的著名經濟學家魯比尼日前再批評比特幣的基本價值為零，若要對因「挖礦」而產生的污染徵稅，其價值更加淪為負值，並警告比特幣泡沫會再次爆破。他又重申，比特幣並非計價單位及可以合理比較規模的支付工具，更不是穩定的儲值工具，將加密貨幣視作資產屬誤導

因為bitcoin要時間發展

就好似第一次用黃金交易

大手沽啦咁
邊有咁多眾人皆醉你獨醒，其實你就你最醉果個

根本就係一種龐氏騙局

第一次用黃金交易係點
可唔可以詳細講吓？

比特幣咪黑天鵝囉

個價格係咁郁點做到貨幣...

只係炒作

bitcoin最後又係轉返第d貨幣做交易

從來未見過一種貨幣一日24小時大上大落

除非戰亂地區

最後都係要買港樓保值

波唔沒動係市場決定
多人玩 多槓桿 就一定波動

Steam曾經都收bitcoin
但最後波動太勁取消左

美金夠多人玩
FX 槓桿香港都20倍，外國玩開200倍
波動1％已經好多，平均都係0.××%

bitcoin 波幅一定大好多

虛擬貨幣係大勢
但唔一定係bitcoin
見到咁上下果時美帝／歐盟／大陸整個blockchain based 既貨幣出黎
再regulate 虛擬貨幣交易所唔比你洗黑錢／當你係銀行／找換店咁管
基本上就係bitcoin 死期

數碼人民幣係咪行blockchain

買得Bitcoin唔會係當貨幣，一定係當投機工具

股票咩 冇貨邊有得沽

炒高佢整大個市值咪穩囉

唔知，係都冇用
大陸經濟體size有能力做到一隻好既出黎
但佢人民幣base就唔會有自由流通

數字人民幣算係虛擬但唔係加密

同倫敦金一樣
買得都係預投機
冇人諗過會用

連加密貨幣嘅特性都未了解
依家啲交易所已經要行KYC 做AML compliance啦
如果係政府出加密貨幣，咁同Fiat有乜分別，咁撚大費周張搞加密課幣？

其實冇分別
就係要拎個名黎頂死你

死廢老!

出左貨後唱衰基本操作啦
不嬲分左手就話人臭雞

戇鳩

鬱金香

如果Tesla 有㗎車只可用btc交易
賣1粒bitcoin 咁消費者會幾時買

btc點沽

無得印銀紙 。你估政府會唔會做加密幣。 唔印銀紙點偷你d錢呀。

btc 唔是貨幣 只是商品
不過我諗無乜炒btc 嘅人會真係當佢貨幣

鬱金香狂熱2.0
班傻閪搵到少少錢覺得自己好醒

借貨沽

老貓出post，係時候沽了

Cbdc同bitcoin定位撚同咩傻閪

唔係

最好加息 收緊銀根 比特幣就會跌

Bitcoin咪即係睇美金

邊個借比佢 日日幾千上落

有得做空

杠桿可以有成百倍

黃金 白銀果d本來就有經濟價值（做首飾），bitcoin無lor.

bitcoin無commodity做backup 你跟本就唔知點訂價。。5000？50000定500000 1粒？你話elonmusk出泥拍心口話1粒bitcoin換1部model 3就唔同講法。

講得好啱
根本就係垃圾
我已經係Bitmex 100X short緊
其他睇淡嘅手足請一齊加入空軍行列

見咁多人唔睇好咁就放心

可以訂pornhub

（但冇曬咸片了，all deleted)

佢地由BITCOIN USD10 時唔睇到

到今日近 USD 50000 都唔睇好

GME